Android (Linux) 即將超過 Windows，成為全球最流行的作業系統

Android (Linux) 即將超過 Windows，成為全球最流行的作業系統

第一部 Android 電話於 2008 年 10 月發表，而 Windows 作業系統於 1985 年問世，但是流量監測機構 StatCounter 發表的 2017 年 2 月資料顯示，Android 正在超越 Windows，有望成為全球最流行的作業系統 。

StatCounter 統計了桌上型電腦、筆記型電腦、平板電腦及行動裝置的最新資料，與 2012 年相比，Android 市佔率大幅提升是依靠 Windows 的市佔率下降。2012 年，Windows 佔據了作業系統市場 82% 市佔，彼時，Android 的市佔率只有 2.2%。如今，Windows 的市佔率已大幅下滑至 38.6%，而 Android 在短短 5 年內上升至 37.4%，已與 Windows 相差無幾。按照目前的趨勢，Android 取代 Windows 成為最流行的作業系統指日可待。

StatCounter 的 CEO Adohan Cullen 表示，「Android 能與 Windows 並駕齊驅的想法在 5 年前是不可想像的。」